# پروتکل‌های ARP و ICMP

هر دستگاه در شبکه دارای سه تنظیم آی‌پی، ماسک شبکه، و درواره (gateway) پیشفرض است. که از دروازه‌ی پیشفرض برای گفتگوی دستگاه‌های درون شبکه‌های گوناگون می‌استفد.

## پروتکل ARP (Address Resolution Protocol)

این پروتکل لایه شبکه است که برای یافتن نشانی مک یه دستگاه با دانستن آی‌پی‌اش استفیده می‌شود.

![پروتکل ARP](assets/arp_protocol.png)

### روش کار در ARP

هنگامیکه یه دستگاه بخواهد به دستگاهی دیگر داده بفرستد، براینکه بتواند داده‌ها را در لایه‌ی data link بکپسولد، به نشانی مک دستگاه مقصد نیازمند است. که اگر دستگاه‌ها در یه شبکه باشند، روند یافتن نشانی مک دستگاهی با یه آی‌پی مشخص به‌شکل زیر است:

1. دستگاه مبدا یه درخواست ARP با نشانی مک `ff:ff:ff:ff` در شبکه می‌فرستد.
2. همه‌ی دستگاه‌های شبکه هنگامیکه یه درخواست ARP با نشانی مک `ff:ff:ff:ff` می‌دریافتند درخواست‌اِ را می‌پادکپسولند.
3. دستگاهی که نشانی آی‌پی‌اش با نشانی مقصد درخواست‌اِ جور باشد، پاسخ ARP را می‌دهد.
4. دستگاه مبدا از روی پاسخ ARP نشانی مک دستگاه مقصد را می‌بدستاورد.

![روش کار ARP](assets/arp_process.png)

و اگر دستگاه‌ها در شبکه‌های گوناگون باشند، آی‌پی مسیرنده (router) در لایه data link استفیده می‌شود.

![روش کار arp در شبکه دور](assets/arp_remote_network.png)

## پروتکل ICMP (Internet Control Message Protocol)

این پروتکل برای بررسی صحت ارتباط بین دستگاه‌های شبکه استفیده می‌شود.

### روش کار در ICMP

روند کار به این شکله که دستگاه مبدا درخواست ICMP را می‌فرستد و دستگاه مقصد پاسخ ICMP را می‌دهد.

![پروتکل ICMP](assets/icmp_protocol.png)
